{
    "question": "Sebutkan 5 corak karya seni rupa kontemporer Indonesia dan jelaskan masing-masing corak berikut?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karya seni instalasi<br>karya seni optik<br>karya seni pop art<br>karya seni grafis<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-cara-melakukan-teknik-passing-atas-bola-voli-904",
            "question": "Jelaskan cara melakukan teknik passing atas (bola voli)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PASSING ITU ADA dua pass atas dan bawah<br>1. pass atas: boleh dgn kedua tangan. atau satu tangan. dgn keadaan tangan di kepal atau di buka.<br>2. pass bawah. possi kedua tangan kebawah.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebutkan-contoh-alat-musik-ansambel-campuran-2jelaskan-yang-d-965",
            "question": "1.sebutkan contoh alat musik ansambel campuran!    2.jelaskan yang dimaksud dengan musik!\r\n3.sebutkan instrumen musik gitar!\r\n4.jelaskan yang dimaksud dengan lagu kanon!\r\n5.rekorder dibagi menjadi tiga macam.sebut dan jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Untuk menjawab pertanyaan - pertanyaan di atas, mari kita lihat pada pembahasan di bawah yuk !</p><p></p><h3>PEMBAHASAN</h3><p><strong>1) Contoh - contoh alat musik ansambel campuran :</strong></p><ul><li>Ansambel\u00a0gitar </li><li>Ansambel pianika </li><li>Ansambel tamborin </li><li>Ansambel simbal </li><li>Ansambel rekorder </li></ul><p></p><p><strong>&gt;&gt;</strong>  <strong>Musik ansambel </strong><strong>campuran</strong><strong> </strong>adalah penggabungan atau percampuran dari beberapa alat musik ansambel.</p><p></p><p><strong>2)</strong> <strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>Musik</strong> : Musik ialah penyusunan dari nada - nada sehingga mengahasilkan alunan melodi yang indah sekaligus sebagai media penumpahan perasaan seseorang.</p><p></p><p><strong>3) Instrumen musik gitar :</strong> Tali senar gitar. (<em>Dimainkan dengan cara dipetik</em>).</p><p></p><p><strong>&gt;&gt; Instrumen musik</strong> ialah alat musik yang digunakan untuk memunculkan nada dan bunyi dari jenis musik itu sendiri.</p><p></p><p><strong>4) Pengertian Lagu Kanon</strong><strong>/</strong><strong><em>Canon</em></strong><strong> : </strong>Lagu Kanon adalah lagu yang dimainkan secara vokal grup (berkelompok) dengan bersahut-sahutan dalam bernyanyinya. (<em>Yamko rambe yamko, apuse dan lain - lain</em>).</p><p></p><p><strong>5) Tiga macam rekorder </strong><strong>(</strong><strong>Suling</strong><strong> </strong><strong>modern</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><ul><li><strong>R</strong><strong>e</strong><strong>k</strong><strong>order </strong><strong>alto</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>kunci</strong><strong> </strong><strong>G</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>\u00bb</strong><strong> </strong>Berbentuk layaknya tabung dan sering digunakan untuk konser - konser.</li><li><strong>Re</strong><strong>k</strong><strong>order</strong><strong> soprano </strong><strong>(</strong><strong>kunci</strong><strong> E</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>\u00bb</strong><strong> </strong>Paling banyak digunakan karena cukup mudah dimainkan, biasanya dipakai untuk belajar permainan alat musik siswa.</li><li><strong>R</strong><strong>e</strong><strong>k</strong><strong>order bass</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>kunci</strong><strong> C</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>\u00bb</strong><strong> </strong>Sangat bagus dalam mengatur ritme nada golongan rendah.</li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut :</h3><ul><li><strong>Tentang</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>engertian musik lebih lengkap di</strong><strong> </strong>https://brainly.co.id/tugas/8541290</li><li><strong>Tentang 20 istilah istilah musik beserta artinya di</strong><strong> </strong>https://brainly.co.id/tugas/13854100</li><li><strong>Tentang </strong><strong>p</strong><strong>engertian musik ansambel di</strong><strong> </strong>https://brainly.co.id/tugas/45703</li></ul><h3>__________________________________</h3><h3>DETAIL JAWABAN</h3><p><strong>Mapel :</strong><strong> </strong>Seni</p><p><strong>Kelas :</strong><strong> </strong>8 SMP</p><p><strong>Bab</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7 - Musik Ansambel</p><p><strong>Kode</strong><strong> </strong><strong>kategorisasi</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>8.19.7</p><p><strong>Kata kunci :</strong> Musik ansambel campuran</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-musik-angklung-diatonis-diciptakan-oleh-a-nahum-situmora-353",
            "question": "Alat musik angklung diatonis diciptakan oleh...     a. nahum situmorang\r\nb. narto sabdo\r\nc. makasiga\r\nd. daeng sutisna.\r\n\r\ntolong ya kak!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diciptakan oleh Daeng Sutisna :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "d. daeng sutisna<br>tepatnya pada tahun 1938<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tema-yang-paling-unik-untuk-pagelaran-dan-pameran-sertakan-643",
            "question": "Apa tema yang paling unik untuk pagelaran dan pameran ? Sertakan alasannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tentang jaman dahulu, alasannya nyentrik anti menstrim",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pantun dan remaja.alasannya agar bertambahnya rasa mencintai budaya indonesia,salah satunya pantun..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-alat-musik-melodis-dan-harmonis-601",
            "question": "Apa pengertian dari alat musik melodis dan harmonis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Alat musik melodis merupakan alat musik yang biasanya membunyikan melodi pada suatu lagu, pada umumnya alat musik ini tidak bisa memainkan kord secara sendirian. Dalam pengertian lainnya, alat musik melodis merupakan alat musik yang memiliki irama atau bernada, biasanya fungsi alat musik melodis diangap sebagai pengatur nada dalam sebuah musik atau lagu.\n</p><p>Contoh dalam alat musik melodis adalah</p><ul><li>Biola, </li><li>Trumpet, </li><li>Recorder</li><li>Flute.</li></ul><p>Yang kedua adalah alat musik harmonis. Alat musik ini merupakan alat musik yang dimankan untuk memainkan harmoni pada suatu lagu.</p><p>Karena alatmusik ini biasa memainkan harmoni maka ciri-cirinya ialah bisa memainkan tiga nada atau lebih secara bersamaan. Contoh dari alat musik harmonis adalah </p><ul><li>Gitar<strong>, </strong></li><li>Keyboard, </li><li>Piano, </li><li>Harpa, </li><li>Kentrung,</li></ul><h3><strong>Pelajari lebih lanjut</strong></h3><ol><li>Materi tentang 10 contoh alat musik ritmis, melodis, harmonis \u00a0https://brainly.co.id/tugas/1320992</li><li>Materi tentang Apa pengertian dari alat musik ritmis,melodis,harmonis beserta contohnya \u00a0https://brainly.co.id/tugas/2329472</li><li>Materi tentang Alat musik melodis ritmis dan harmonis (pengertian) \u00a0https://brainly.co.id/tugas/522428</li></ol><h3><strong>========================\n</strong></h3><h3><strong>Detil Jawaban\n</strong></h3><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 11.3.1\n</strong></p><p><strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 11 SMA\n</strong></p><p><strong>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Seni</strong></p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Jenis alat musik </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-apresiator-471",
            "question": "Apa yang di maksud apresiator ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Apresiator adalah orang yang menikmati karya seni kemudian memberikan penilaian terhadap karya seni itu</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "apresiator adalah orang yang menikmati karya seni kemudian memberikan penilaian terhadap karya seni itu.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-tanaman-obat-yang-menggunakan-secara-generatif-dan-vegetat-165",
            "question": "Contoh tanaman obat yang menggunakan secara generatif dan vegetatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Salah satunya KUMIS KUCING .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-corak-karya-seni-kontemporer-indonesia-170",
            "question": "Sebutkan 5 corak karya seni kontemporer indonesia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>seni instalasi, body painting, lukisan wayang pasir, patung pasir, dsb.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kata-ansambel-berasal-dari-bahasa-apa-808",
            "question": "Kata ansambel berasal dari bahasa apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berasal dari bahasa perancis<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berasal dari bahasa perancis kak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menentukan-tanda-mula-kres-adalah-619",
            "question": "Cara menentukan tanda mula kres adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbedaan jumlah kres berbeda pula nada dasarnya :<br>1.Tanda mula 1 kres (#) --&gt; G = do<br>2.Tanda mula 2 kres (##) --&gt; \u00a0D = do<br>3.Tanda mula 3 kres (###) --&gt; A = do<br>4.Tanda mula 4 kres (####) --&gt; E = do<br>5.Tanda mula 5 kres (#####) --&gt; B = do<br>6.Tanda mula 6 kres (######) --&gt; Fis = do<br>7.Tanda mula 7 kres (#######) --&gt; Cis = do",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}